一人一個股市十年大TREND

我諗到兩個 台灣供應鏈 + 太空題材

台灣供應鏈：半導體代工 加 完善既周邊生態圈好難被其他地方複製 本身最有機會追上既中國都俾美國睇實 好難好快有作為 加上 今次既車用晶片短缺 反映世界既全球化太專業 以至太倚賴台灣
未來車輛將會被視為可移動既居所 可能會disrupt 埋酒店、電動遊戲、寫字樓
加上IoT 5G 趨勢 不論高低階晶片自然缺不得
中國美國韓國已經大幅投資半導體 兩三年後競爭可能都會好激烈 但個市場其實都不斷增長 十年內台灣供應鏈前途可期

太空題材：SpaceX Virgin Blue Origin 大家都知 但近期Jeff Who 既表態可以預期進入太空競賽既新年代
美國英國既然開左跑 其他國家唔會停 日本歐洲強國印度俄羅斯可能重點投資
太空產業有好多幻想空間 有少少似兩三年前既大家對tesla自駕既幻想咁
但民間公司產業發展空間好受政府部門政策自由度決定 美國做得好好暫時
我自己9估強國應該培養緊太空既新華為 對同產業既生態有正面幫助

有冇其他巴打有其他睇法

太空產業比支登整停咗啦

人工智能同自動化
清潔能源
e commerce
生物科技

3D printing，技術愈黎愈成熟

AI
晶片
新能源
3D打印
生物科技
線上賭博

電動車 金融科技 Bitcoin

Elon musk

ARK’s Innovation White Papers
Big Ideas Report 2021

個人最睇好biotech 入面嘅gene therapy 同 liquid biopsy

ARKX要等到幾時

等下
不過太空科技好少上市公司，真係想有啲exposure 咪抄下ARKQ 功課 入面有啲同space有關

留名學野

點解既

我覺得佢要出到 X company 包攬曬旗下企業就可以
但好怕教主有咩事 教主對股價潛在既溢價最少有30%
佢對全人類好L緊要

Ev
Big data
Ai

pish